%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{2}[Comparons sans Stirling !]
L'objectif de ce problème est de démontrer que, pour tout $a > 0$, on a \[ \eu{a n} = o(n!) \]
sans utiliser la formule de Stirling.

On fixe $a > 0$, et pour tout entier $n\in \N$,  $u_n=\eu{a n}$ et $v_n=n!$.
\begin{enumerate}
\item Démontrer qu'il existe un entier $n_0$ tel que, pour tout entier $n\geq n_0$, on a \[ \frac{u_{n+1}}{u_n} \leq \frac12 \frac{v_{n+1}}{v_n}. \]
\item En déduire qu'il existe une constante $C>0$ telle que, pour tout $n\geq n_0$, on a \[ u_n \leq C\left(\frac12\right)^{n-n_0} v_n. \]
\item Conclure que $\eu{a n} = o(n!)$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
